{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"tractor","quizNumber":"34","quiz":[{"id":315,"question":"مسموح التوقف من يمين الخط الاصفر","a":"لكى ترى جيدا","b":"لاجل انزال او اصعاد ركاب وفي طريق ليست سريعة","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يجوز تواجد أشخاص في مركبة أثناء جرها، ما عدا سائقها؟","a":"m","b":"ممنوع.","answer":"2"},{"id":326,"question":"بأي شرط يُسمح باستعمال كشاف في الطريق؟","a":"فقط عند التوقف، بشرط أن لا يوجه الكشاف مقابل مركبة أخرى أو على طول الطريق.","b":"ممنوع استعمال الكشاف في الطريق، ما عدا مركبة إطفاء الحريق.","answer":"1"},{"id":303,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"فحص الزيت","b":"فصل المقطورة عن القاطرة","answer":"1"},{"id":320,"question":"أية خطة تستعمل للتأكد بأنك تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك ؟","a":"خطة الثانيتين .","b":"خطة الثانية .","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف تتصرف إذا سخنت الفرامل زيادة عن اللازم أثناء الفرملة المتواصلة ؟","a":"استعمل بشكلٍ مؤقت فرامل الوقوف (الهاندبريك).","b":"توقف ! انتظر إلى أن تبرد الفرامل واستمر بالسير بغيار واطئ جداً.","answer":"2"},{"id":300,"question":"المرآة البانورامية (المحدبة):","a":"تصغر الاجسام التي تنعكس فيها ولا تشير الى البعد بدقة","b":"تعكس بدقة (لا تُكبر ولا تُصغر) الأجسام التي تنعكس فيها.","answer":"1"},{"id":311,"question":"ماذا يحدث لمركبة لا يوجد بها نظام (ABS) عند استعمال الفرملة الفجائية في طريق رطبة؟","a":"تتزحلق المركبة إلى حد إمكانية عدم السيطرة عليها","b":"المركبة تقف في المكان","answer":"1"},{"id":302,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","b":"تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة","answer":"1"},{"id":314,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"مصابيح لتجميل المركبة","b":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","answer":"2"},{"id":313,"question":"ما هي القوة الطاردة المركزية ؟","a":"القوة التي تعمل على اخراج المركبة من داخل المنعطف الى الخارج","b":"لا يوجد اي تأثير لهذه القوة على المركبة اطلاقا","answer":"1"},{"id":305,"question":"اذا كانت كمية زيت (سائل ) الفرامل ناقصة :","a":"فرامل الرجل لا تعمل بصورة جيدة","b":"هذا دليل على أن هناك نقص زيت في الكارتير","answer":"1"},{"id":319,"question":"كيف يمكن تقليل مشكلة بهر النظر من المركبة القادمة من الجهة المقابلة؟","a":"بواسطة تشغيل ماسحات الزجاج (المساحات).","b":"بواسطة الامتناع عن النظر إلى الضوء الذي يبهر النظر وبواسطة التمهل والسير على يمين الطريق.","answer":"2"},{"id":321,"question":"لماذا يكون المطر الأول خطراً للسائقين ؟","a":"المطر الأول يسبب في أن يكون الشارع ملساً من جراء الغبار والأوساخ التي تراكمت عليه.","b":"يحسن من تماسك الإطارات مع الشارع ويسبب في تآكل سريع للإطارات.","answer":"1"},{"id":316,"question":"ما هي الطريقة الصحيحة لإرجاع المركبة من طرف الطريق إلى الطريق؟","a":"السفر ببطء وتوجيه المقود بزاويه قليلة لجهة الطريق.","b":"عند نزول المركبة لطرف الطريق يجب الوقوف واستدعاء مركبة تخليص لإرجاع المركبة للطريق.","answer":"1"},{"id":304,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة مشتركة","b":"بصورة منفردة","answer":"2"},{"id":301,"question":"كيف يتم فتح غطاء المبرد ( الرادياتور) عندما يكون المحرك ساخن ؟","a":"تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء","b":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","answer":"2"},{"id":317,"question":"ما هي حسنات ترك مسافة بين مركبة وأخرى ؟","a":"مدى رؤية واضحة في حالة التجاوز.","b":"جميع الإجابات صحيحة.","answer":"2"},{"id":318,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في منعطف وبسرعة منخفضة.","b":"في منحدر أو في منعطف حاد أو في طريق رطبة.","answer":"2"},{"id":308,"question":"ما نوع الزيت الذي يضاف لمحرك ديزل يحتوي على مشحن (توربو) ؟","a":"حسب تعليمات المنتج.","b":"أي نوع لمحركات ديزل وبنزين.","answer":"1"},{"id":325,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة بعد مكان عبور المشاة؟","a":"مسموح.","b":"ممنوع.","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل عدم الإجحاف بحق الآخرين في استعمال الطريق استعمالاً تاماً هو أحد أهداف السواقة الصحيحة ؟","a":"نعم.","b":"كلا ، لأن هذا الإجحاف لا يسبب عرقلة لحركة السير .","answer":"1"},{"id":312,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","b":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","answer":"1"},{"id":323,"question":"أين تعمل قوة الدفع في المركبة ؟","a":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات .","b":"هناك مركبات تعمل فيها قوة الدفع على العجلات الخلفية في الطريق الصاعدة وعلى الأمامية في الطريق المستوية.","answer":"1"},{"id":309,"question":"ماهي وظيفة الكلاتش ؟","a":"يفصل بين الدراي شافت والباككس .","b":"وصل أو فصل بين المحرك وجهاز الغيارات .","answer":"2"},{"id":306,"question":"عمق الاخاديد (الفرزات) في الاطار بموجب القانون","a":"السمك القانوني هو الذي يمكن من السير الآمن","b":"يجب ان لا يقل عن 2 ملم","answer":"2"},{"id":307,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل أين تعمل قوة الفرملة في المركبة","a":"على جميع عجلات المركبة.","b":"على العجلات الخلفية أو الأمامية أو على جميع العجلات.","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}